Nel corso del progetto di tesi, sono stati eseguiti molti esperimenti sul modello di RBM proposto da G.E. Hinton \cite{hint2, hint, hint3} o sulle sue varianti. I risultati ottenuti costituiscono il prodotto principale del lavoro svolto e hanno permesso di valutare pregi e difetti, capacità e limiti delle reti neurali di questo tipo.

In questa Appendice sono riportate le tabelle con tutti i risultati principali degli esperimenti effettuati con la versione definitiva del software, non inserite in maniera integrale nel Capitolo \ref{sec3} al fine di mantenere la trattazione più leggibile. Saranno comunque presenti tutti i riferimenti necessari alle tabelle riportate in questa Appendice, nel caso in cui il lettore desideri consultare i dati su cui si basano le osservazioni effettuate.

%SUCCESS RATE
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \firstexp}\label{tab1}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab1.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \firstexp}\label{tab2}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab2.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \firstexp}\label{tab3}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab3.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \firstexp}\label{tab4}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab4.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \firstexp}\label{tab5}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab5.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \firstexp}\label{tab6}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab6.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

%F-SCORE
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \firstexp}\label{tab7}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab7.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \firstexp}\label{tab8}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab8.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \firstexp}\label{tab9}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab9.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \firstexp}\label{tab10}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab10.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \firstexp}\label{tab11}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab11.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \firstexp}\label{tab12}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab12.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

%AUPRC
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{AUPRC dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi e 50 con più di 10 positivi; \firstexp}
	\label{tab13}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\multicolumn{2}{c}{\textbf{Meno di 10 positivi}} & \multicolumn{2}{c}{\textbf{Più di 10 positivi}}	\\
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{AUPRC} & \textbf{Molecular Function} & \textbf{AUPRC}\\\midrule
		\input{appendix/tab13.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

%AUC
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{AUC dell'apprendimento di 50 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi e 50 con più di 10 positivi; \firstexp}
	\label{tab14}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\multicolumn{2}{c}{\textbf{Meno di 10 positivi}} & \multicolumn{2}{c}{\textbf{Più di 10 positivi}}	\\
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{AUC} & \textbf{Molecular Function} & \textbf{AUC} \\\midrule
		\input{appendix/tab14.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}


%SECOND EXPERIMENT
%SUCCESS RATE
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \secondexp}\label{tab15}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab15.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \secondexp}\label{tab16}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab16.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \secondexp}\label{tab17}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab17.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \secondexp}\label{tab18}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab18.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \secondexp}\label{tab19}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab19.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{Success rate dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \secondexp}\label{tab20}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab20.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

%F-SCORE
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \secondexp}\label{tab21}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab21.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \secondexp}\label{tab22}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab22.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \secondexp}\label{tab23}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab23.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.1 a 0.3; \secondexp}\label{tab24}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.1} & \textbf{0.2} & \textbf{0.3}	\\\midrule
		\input{appendix/tab24.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.4 a 0.6; \secondexp}\label{tab25}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.4} & \textbf{0.5} & \textbf{0.6}	\\\midrule
		\input{appendix/tab25.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{F-score dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con più di 10 positivi; soglie da 0.7 a 0.9; \secondexp}\label{tab26}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{0.7} & \textbf{0.8} & \textbf{0.9}	\\\midrule
		\input{appendix/tab26.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

%AUPRC
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{AUPRC dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi e 25 con più di 10 positivi; \secondexp}
	\label{tab27}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\multicolumn{2}{c}{\textbf{Meno di 10 positivi}} & \multicolumn{2}{c}{\textbf{Più di 10 positivi}}	\\
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{AUPRC} & \textbf{Molecular Function} & \textbf{AUPRC}\\\midrule
		\input{appendix/tab27.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}

%AUC
\clearpage
\begin{table}[ht]
	\scriptsize
	\centering
	\caption{AUC dell'apprendimento di 25 termini \textit{Gene Ontology, Molecular Function} casuali con meno di 10 positivi e 25 con più di 10 positivi; \secondexp}
	\label{tab28}
	\begin{tabular*}{\linewidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\multicolumn{2}{c}{\textbf{Meno di 10 positivi}} & \multicolumn{2}{c}{\textbf{Più di 10 positivi}}	\\
		\textbf{Molecular Function} & \textbf{AUC} & \textbf{Molecular Function} & \textbf{AUC} \\\midrule
		\input{appendix/tab28.tex} \hline
	\end{tabular*}
\end{table}